其實讀邊間大學真係有差

唔好再話啲咩讀邊間大學都冇所謂， 公道講句，我係好同意出到嚟做嘢係睇你個人能力多過邊間大學。

但係入咗唔同嘅學校你嘅人生基本上就會有好大改變， 係理論上， 香港學識較高嘅人大部份就會入咗三大( 並非針對其他院校 ，其他院校都可以有叻人)， 近朱者赤近墨者黑， 無論你係懶定勤力既都好， 你都幾大機會會因為咁而見識多咗, 遑論學校本身嘅學術政策。

就同中學分banding ge 理論 一樣， 並唔係話啲咩入啲 差啲嘅學校就唔好， 而係你入啲好啲嘅學校你條路就會比較易行。

所以都係奉勸各位dse雞努力啲溫好書， 揀到啲自己心儀嘅學科院校， 唔好第時先嚟後悔。

加油~

真係有差 咩廣東話黎

你碌尻就開叉

學科>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>U
例子 港大ba 東大醫科

香港人點睇暨南大學

差你老母咩

$ = all

等緊個兩個中大baxxxxer入嚟幫中大打飛機 chin u is the best

Most

有沒有差其實都沒啥好說的
因為讀什麼大學都很牛逼了

對啦，能讀到大學還怨什麼雞巴？

香港人點睇指南針大學？

一定係睇科先，除非兩間大學既科畀到你既野都差唔多，若非如此一定係睇科，因為每間學校既科既課程、師資、資源等等都好唔同，中大日研同港大日研；浸大歐研同港大歐研；嶺南哲學同中大哲學已經好唔同，呢d唔係話咩個間名氣好d就補足到個科既唔好。
即係好似中大日研同港大日研咁，一個係compulsory成年year exchange，港大就要另外申請，而且呢兩間大學既course都focus係唔同既野度。 另外就係港大同浸大既歐研都一樣，港大歐研剩係去兩三個禮拜歐洲exchange，european language都只係去到b1~b2，浸大去成年exchange仲有得做intern，european language 去到c1 ~ c2 已經好唔同。
即係好嶺南哲學同中大哲學，你想去外國讀上去，而且想追貼d歐美哲學既學術趨勢既話，咁一定係嶺南哲學好d。
所以好多時都一定係睇科。除非你讀香港所謂名牌大學既目的剩係想向d親戚show off，你想追求學術既話一定係揀科。

但係大學會影響一個人嘅性格，人脈，知識
入倒hku ust city poly就盡入，真係咁唔好彩咁都唔得先考慮其他大專啦

唔見得，見過有唔少人讀你講既四間大學都唔見得有咩改變過。

樓主支那閪

只能夠講唔止錢，某d U雖然名氣唔及另一間好，但個科既network同exchange都勝於另一間十倍有多，我覺得咁樣總好過你繼續留起香港呢個教育制度同風氣咁失敗同垃圾既地方讀書，之後就係度話「個間學校既學生見識比較多，起個度讀會有D得著」。

不一定
最後都係睇佢本人
好多frd中學性格已毒毒地，比你入到三大咪又係繼續毒

認同
真係睇你抱咩心態

Shitty?不了

You like la on9 jai

CUHK is not for your stupidity